---
title: Ф
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/g
previous: /public/morskoy_slovarik/e
---

Ф  
   
Фал — снасть, служащая для подъема парусов или флагов. Носит название соответственно тем парусам, для которых назначен (грот-марса-фал и т.п.)  
Фалконет – небольшая пушка.  
Фарватер – проход для судов в русле реки или залива между отмелями.  
Флагман — лицо, командующее эскадрой или группой кораблей.  
Фок, или фока — слово, прибавляемое к некоторым названиям снастей, парусов и рангоута, принадлежащим фок-мачте.  
Фок — самый нижний парус на передней фок-мачте.  
Фор — слово, прибавляемое к наименованию реев, парусов и такелажа, находящихся выше марса фок-мачты.   
Фордевинд – попутный ветер.  
Форт — укрепление для обороны города или порта.  
Фрегат — трехмачтовый военный линейный корабль с полным вооружением.